Q1：User_info 中的同一用户ID为什么对应多条记录？
A：1.同一个user_id的记录对应同一用户的不同修改记录，展示的是用户申请贷款过程中线上修改信息的过程。2. 最新一条记录是首次贷款前的最新记录。

Q2：user_info中的时间可以转化为正常时间吗？
A：时间经过特殊去隐私处理，不可以转换为正常时间，数值越大，距离现在越近。

Q3：rong_tag表中的信息代表什么？
A：是用户的融360内部标签，由几个指标共同生成。处于隐私保护考虑，不提供中间指标及名称。

Q4：消费记录表中的同一用户的不同记录，一个user_id对应多个bill_id
A：从用户消费记录中抽取的一部分信息，不是全量消费记录，且消费记录间不连续，没有时间上的前后关系。

Q5：消费记录表中的字段含义。
A：命名方式参考信用卡/借记卡账单命名方式，可通过搜索引擎了解相关自选含义。

Q6：消费数据，为什么本期还款金额 > 本期账单金额？
A：参考信用卡还款

Q7：user_info文件中的tm_encode字段含义？
A：去除隐私后的时间戳，以某日0点为起点，单位秒

Q8：relation1，relation2中数据怎么理解？
A：可以理解为社交关系，朋友、联系等等，自行理解，是否使用自行决定。

Q9：消费记录中的0都是什么含义，缺失值是怎么表现？
A：凡是缺失值和真实0都是表示为0，真实0值比较稀少。
